{"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Ma olen kollane ja sa koorid mind enne, kui sa mind s√∂√∂d. Ahvid armastavad mind! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan puudel."},{"text":"Olen hea kaaliumiallikas."},{"text":"Ô∏è Minu kuju on pikk ja k√µver."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen valge ja p√§rit lehmalt. Sa v√µid mind juua! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind valatakse sageli teraviljadele."},{"text":"Lehmad teevad mind."},{"text":"Aitan su luud tugevaks teha."}],"options":[{"label":"Mahl","isCorrect":false},{"label":"Piim","isCorrect":true},{"label":"Vesi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen oran≈æ ja kr√µmpsuv. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen juurvili."},{"text":"Minu s√∂√∂mine aitab sul paremini n√§ha."},{"text":"Bugs Bunny meeldib mulle!"}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Brokoli","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen √ºmmargune ja punane ning kasvan puudel. √ïun p√§evas hoiab arsti eemal! Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla roheline v√µi kollane ka!"},{"text":"Mind kasutatakse tihti pirukates."},{"text":"Minu sees v√µib elada uss."}],"options":[{"label":"Tomat","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Kirss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen populaarne pitsalisand. Olen valmistatud sealihast ja olen √ºmmargune ja tasane. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen p√§rit seast."},{"text":"Mina teen pitsat n√§mmi maitsega."},{"text":"Olen sageli v√ºrtsikas."}],"options":[{"label":"Vorst","isCorrect":false},{"label":"Pepperoni","isCorrect":true},{"label":"Peekon","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"6","type":"food","question":"Olen pikk roheline k√∂√∂givili, mis n√§eb v√§lja nagu pisike puu. V√µid s√º√ºa mind toorelt v√µi keedetult. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga terve!"},{"text":"M√µnele lapsele ei meeldi mind s√º√ºa."},{"text":"N√§en v√§lja nagu miniatuurne puu."}],"options":[{"label":"Rohelised oad","isCorrect":false},{"label":"Brokoli","isCorrect":true},{"label":"Spargel","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen valmistatud jahust, veest ja p√§rmist ning k√ºpsetatud ahjus. Minuga saab v√µileibu teha! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid minust r√∂stsaia teha."},{"text":"Paljud hommikus√∂√∂gid sisaldavad mind."},{"text":"Mind valmistatakse tihti nisust."}],"options":[{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"Leib","isCorrect":true},{"label":"K√ºpsised","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"8","type":"food","question":"Olen k√ºlm maius, mis on valmistatud k√ºlmutatud piimast, koorest, suhkrust ja maitsetest. Mind s√º√ºakse tihti koonuses. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sulan p√§ikese k√§es."},{"text":"Ma tulen paljudes maitsetes."},{"text":"Sa s√∂√∂d mind lusikaga v√µi laku mind!"}],"options":[{"label":"J√§√§tis","isCorrect":true},{"label":"Jogurt","isCorrect":false},{"label":"Pudding","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen tera, mis kasvab kesas. Inimesed s√∂√∂vad mind √ºle kogu maailma ja sa v√µid mind poputada maitsvat suupistet tegema. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla kollane v√µi valge."},{"text":"Ma olen filmides maitsev!"},{"text":"Paljud kultuurid s√∂√∂vad mind erineval moel."}],"options":[{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Corn","isCorrect":true},{"label":"Nisu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"10","type":"food","question":"Olen r√∂stitud ubadest tehtud jook. Ma v√µin aidata sul hommikul √§rgata ja paljud t√§iskasvanud naudivad minu kuuma joomist. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind teenindatakse tihti kruusis."},{"text":"Aitan t√§iskasvanutel t√∂√∂l √§rkvel p√ºsida."},{"text":"Olen p√§rit oast."}],"options":[{"label":"Tee","isCorrect":false},{"label":"Kohv","isCorrect":true},{"label":"Kuum ≈°okolaad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}}],"weather":[{"level":"1","type":"weather","question":"Kukun taevast alla, aga ma ei ole vihm. Olen valge ja kohev. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mul on k√ºlm."},{"text":"Ô∏è Minuga saab teha lumepalle."},{"text":"Ô∏è Kukun tihti talvel."}],"options":[{"label":"Tuul","isCorrect":false},{"label":"Lumi","isCorrect":true},{"label":"Vikerkaar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"weather","question":"Olen kuum ja kollane ning annan valgust. Ma l√§hen √∂√∂sel √§ra. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚òÄÔ∏è Olen taevas."},{"text":"Sul on vaja p√§ikeseprille, kui ma v√§ljas olen."},{"text":"Ma olen staar."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"T√§hed","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"weather","question":"Tulen taevast alla ja teen asjad m√§rjaks. Sa vajad vihmavarju, kui ma kohale j√µuan. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Puistud moodustuvad siis, kui ma siin olen."},{"text":"P√µllumehed vajavad mind, et aidata p√µllukultuuridel kasvada."},{"text":"Ô∏è Olen pilvede vahelt langev vesi."}],"options":[{"label":"Vihm","isCorrect":true},{"label":"Lumi","isCorrect":false},{"label":"Hail","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"weather","question":"Ma olen suur, valge, kohev asi, mis h√µljub taevas. Vahel toon vihma. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Lennukid lendavad minust l√§bi."},{"text":"N√§en v√§lja nagu kohev loom."},{"text":"Ô∏è Olen tehtud veepiiskadest v√µi j√§√§kristallidest."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":true},{"label":"Linnuke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"weather","question":"Olen tugev tuul, mis keerutab ringis. Ma v√µin palju kahju tekitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on silm."},{"text":"Ma v√µin puud ja majad maha l√º√ºa."},{"text":"Moodustan √ºle sooja ookeanivee."}],"options":[{"label":"Tornado","isCorrect":false},{"label":"Orkaan","isCorrect":true},{"label":"Breeze","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"weather","question":"Olen v√§rviline kaar taevas, mis on tehtud siis, kui p√§ikesevalgus paistab l√§bi vihmapiiskade. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju v√§rve."},{"text":"Ô∏è Sa n√§ed mind ainult siis, kui samal ajal sajab vihma ja on p√§ikesepaisteline."},{"text":"M√µned usuvad, et minu l√µpus on pott kulda."}],"options":[{"label":"P√§ikesepaiste","isCorrect":false},{"label":"Vikerkaar","isCorrect":true},{"label":"√Ñike","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"weather","question":"Mul on v√§ga k√ºlm, k√ºlmunud vihm. Ma v√µin sulle haiget teha, kui ma sind l√∂√∂n. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen j√§√§st tehtud."},{"text":"Kukun √§ikese ajal pilvedest alla."},{"text":"‚ñ´ Ma v√µin olla v√§ga v√§ike v√µi v√§ga suur, nagu pall."}],"options":[{"label":"Vihm","isCorrect":false},{"label":"Hail","isCorrect":true},{"label":"Sleet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"weather","question":"Olen √§kiline, v√§givaldne tuulepuhang, sageli vihma v√µi lumega. Kestan vaid l√ºhikest aega.","hints":[{"text":"V√µin panna puud edasi-tagasi k√µikuma."},{"text":"Lehti ja prahti v√µib minu poolt hajutada."},{"text":"Olen tugevam kui tavaline tuul."}],"options":[{"label":"Breeze","isCorrect":false},{"label":"Squall","isCorrect":true},{"label":"Orkaan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"weather","question":"Olen pikk periood v√§hese v√µi ilma sajuta. Taimed ja loomad kannatavad minu p√§rast.","hints":[{"text":"Maapind muutub v√§ga kuivaks ja praguneb."},{"text":"‚ñ´ Tihti on suurem oht kulup√µlenguteks, kui ma olen."},{"text":"Ô∏è M√µjutan tihti p√µllumehi ja nende saaki."}],"options":[{"label":"Monsoon","isCorrect":false},{"label":"P√µud","isCorrect":true},{"label":"√úleujutus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"weather","question":"Olen sademete liik, mis on segu lumest ja vihmast. Olen tihti j√§ine ja l√∂rtsine.","hints":[{"text":"Ô∏èÔ∏è Ma ei ole p√§ris lumi ja mitte p√§ris vihm, vaid natuke m√µlemat!"},{"text":"S√µitmine v√µib olla ohtlik, kui ma kukun."},{"text":"Minus m√§ngimiseks oleks ehk vaja labakindaid."}],"options":[{"label":"Hail","isCorrect":false},{"label":"Sleet","isCorrect":true},{"label":"Udu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}}]}